\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}

\section{Colecciones}

Los meses del año son:
	\begin{enumerate}
	\item Enero
	\item Febrero
		\begin{enumerate}
		\item Febrero no bisiesto
		\item Febrero  bisiesto
			\begin{enumerate}
			\item Febrero de 2000
			\item Febrero de 2001
			\item Febrero de 2002
				\begin{enumerate}
				\item Febrero de 2003
				\item Febrero de 2004
				\item Febrero de 2005
				\end{enumerate}
			\end{enumerate}
		\end{enumerate}
	\item Marzo
	\item Abril
	\end{enumerate}
	
	\begin{itemize}
	\item Enero
	\item Febrero
		\begin{itemize}
		\item Febrero no bisiesto
		\item Febrero  bisiesto
			\begin{itemize}
			\item Febrero de 2000
			\item Febrero de 2001
			\item Febrero de 2002
				\begin{itemize}
				\item Febrero de 2003
				\item Febrero de 2004
				\item Febrero de 2005
				\end{itemize}
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\item Marzo
	\item Abril
	\end{itemize}

Contesta a las siguientes preguntas:

	\begin{enumerate}
	\item Tu edad es:
		\begin{itemize}
		\item Mayor de edad
		\item Menor de edad
		\item Ninguna de las anteriores
		\end{itemize}
	\item Tus estudios son:
		\begin{itemize}
		\item FPB
		\item Grado medio
		\item Grado superior
		\end{itemize}
	\item ¿Cuanto es 2 + 2?
		\begin{enumerate}
		\item (8-1)+5
		\item 2-3+5+1
		\item 8+12+4-8
		\item 3-1+4+5
		\end{enumerate}							
	\end{enumerate}

\section{Modo matematico}

Es expresión se sitúa dentro del texto
$ ax^2 + bx + c = 0 $ en línea y la siguiente se sitúa centrada en el documento 
$$ ax^2 + bx + c = 0 $$

Para expresiones combinadas:
$$ X_1^2 + x_2^3 + X_3^8 = X_n^m $$

Más expresiones:

$$ X_n =X_1^1 + X_2^2 + X_n^{n+1} = X_{n-<1} + X_{n-2} $$

Expresiones con operadores:
	\begin{itemize}
		\item Sumatorio: sum
		 $$ \sum_{i=1}^{n} X_{i} = X_1 + X_2 + X_3\ldots + X_n $$
		 
		 \item Fración
		 $$ \frac{\int_0^1 \frac{x^3 + y}{x^8}}{z^4} $$
		 
		 \item Productorio: prod
		 $$ \prod_{i=1}^{n}X_{i} = X_1 \cdot X_2
		 							\ldots X_{n} $$
		 
		% \item Integral_ int
		% $$ \int_		 
		 
		 \item Limites: lim
		 $$ \lim_{n=0}  \left( \frac{X^4 + 8X^3 + 7X}
		                    {3X^3 - 8X^2} 
		                \right)
		 $$  
	\end{itemize}
	
	Delimitadores	
	
	 \begin{itemize}
		 \item llaves
		  $$
		  \left\rbrace
		   \frac
		   {\int_{0}^{3}
		   	 \frac{X^3 - 3X^2}{X^8}dx
		   }
		   {
		  	 \sum_{i=1}^{n}{X+Y}^{3}
		   }
		  \}
		  \right\rbrace
		 $$
	
		\item llaves horizontales
			$$
			 \overbrace
			 {
			   \frac
			   {
				 \int_{0}^{3}
				 	\frac{X^3-3X^2}{X^8}dx			   
			   }
			   {
			   	 \sum_{i=1}^{n}{X+Y}^{3}
			   }		 
			 }^{n+1}
			 $$
			 
		\item Corchetes
		
		$$ 
         \left[
          a + \left(
          		\frac{b}{c}
          		\right) =
          		\frac{ac+b}{c} 
          		\right]
        $$
        
        \item corchetes y parentesis
        
        $$
        \left(
        	\frac
        		{
        		\overbrace
        	{
        		\int_0^5 {x^3+5x^2} dx
        		}^{X_1}
        	}
        	{
        	\underbrace
        	{ 
        		\int_1^6 {2x^4+4x^3} dx
        		}_{X_2}
        	}
        	+
        \underbrace
        {
        	\int_0^5
        		{4x^3+5x^2-3}^{x^3-x^2} dx
        		}_{X_3}
        \right)
        ^{X^{n}}
       	$$
	 \end{itemize}
		
%ldots sirve para poner puntos




\end{document}